\begin{task}{29.45(2)}
  Написать уравнение бисссектрисы того угла между прямыми $l_1$ и $l_2$, внутри
  которого лежит точка $M$, если: $l_1$: $10x - 2y + 3 = 0$, $l_2$: $x + 5y =
  0$, $M(3,1)$.
\end{task}

\begin{solution}
  Точка пересечения прямых $A$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        10x - 2y + 3 = 0,  \\
        x + 5y = 0.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        - 52y + 3 = 0,  \\
        x = -5y.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        y = \frac{3}{52},  \\
        x = -\frac{15}{52}.
      \end{cases}
      \implies
      A\left(-\frac{15}{52}, \frac{3}{52}\right)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Векторы нормали прямых:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{n_1} =
      \frac{1}{\sqrt{26} }
      \begin{bmatrix}
        5  \\
        -1
      \end{bmatrix}
      , \quad
      \vect{n_2} =
      \frac{1}{\sqrt{26} }
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        5
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Проверим, в каких полуплоскостях прямых лежит точка $M$: \\
  $l_1$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      10 \times 3 - 2 \times 1 + 3 = 31 > 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $l_2$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      3 + 5 \times 1 = 8 > 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Точка $M$ лежит в положительных полуплоскостях обеих прямых.\\
  Напрявляющий вектор искомой прямой:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{a} = \vect{n_1} + \vect{n_2} =
      \frac{1}{\sqrt{26} }
      \begin{bmatrix}
        6  \\
        4
      \end{bmatrix}
      =
      \frac{2}{\sqrt{26} }
      \begin{bmatrix}
        3  \\
        2
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение искомой прямой:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x + \frac{15}{52}}{3} = \frac{y - \frac{3}{52}}{2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      2x + \frac{30}{52} - 3y + \frac{9}{52} = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      2x - 3y + \frac{39}{52} = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      2x - 3y + \frac{3}{4} = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      8x - 12y + 3 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
